拒起訴打同學屁股8學生 區諾軒：警涉威嚇爆料董之英舊生改口供

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學今年1月爆出首宗欺凌醜聞，該校8名17至19歲的學生涉拍打同學屁股等，被警方以「普通襲擊」罪名拘捕，惟警方最終決定不起訴8人。而揭發醜聞的該校舊生、現年18歲的葉杰鴻，卻遭警方「二次欺凌」；協助葉的立法會議員區諾軒指，警方曾威迫葉更改口供，質疑警方欲刻意淡化此事，妨礙司法公正。葉亦難以理解涉案學生不獲檢控，對警方非常驚訝和失望，亦不滿警員要求他在口供紙上簽名，承認發放「失實」言論，質疑香港仍是否法治之區，其律師將向警察投訴課投訴。

葉杰鴻今年初收到校內欺凌影片，其後轉發短片至facebook，並接受多間傳媒訪問，揭發校內欺凌醜聞。不過協助他的區諾軒指，葉在爆料後的1月26日，接獲沙田警區刑事調查隊第5隊電話，邀請他錄取詳細口供，協助調查，並立即接載他到沙田警署。據葉所述，他抵達警署後，警員不但喝令他停止向外界爆料和接受傳媒訪問，亦拒絕其家人陪同他到警署錄取口供。葉逗留警署5小時後，警員威嚇他在非其個人意願的口供紙上簽署，亦無提供口供副本。

葉後來經律師協助下，取回口供副本，發現警員在口供紙寫上「報導訪問內容有啲誇大同失實，完全唔係我嘅回答內容」和「當時我想警方提醒學校同學生關注事件，避免相似推撞嘅情況發生，所以當時我亦同意警方處理方式，對事件亦無任何意見或追究」。葉批評，這些內容明顯與他向傳媒所講不符，認為自己被迫「講大話」，整個過程如同被警方二次欺凌。

區諾軒認為，若情況屬實，警方涉嫌製造虛假口供，不但嚴重違反操守，更妨礙司法公正。他又質疑，即使事主已成年，但警方沒有採取合理措施，確保報案人錄取口供時應有的法律權利。有份協助葉的香港眾志秘書長黃之鋒批評，警員在葉杰鴻的口供紙寫上「對事件沒有追究和意見」，並要求他本人簽署，反映警員有捏造口供之嫌，若葉真的對此事沒有意見，根本不可能到警署報案。

黃之鋒又指，葉現時仍在澳洲留學，其律師會代他向警察投訴課，投訴涉事警員捏造口供，以及不容許其家人陪同他錄取口供，預計他會在暑假期間回港，並就投訴一事再錄取口供。黃續表示，葉事後感到非常不忿，與他們會面時，更認為警方「當佢先係個犯」。黃又批評是次校園欺凌醜聞不涉政治考慮，但警方仍以各種不當手法，威迫他在失實的口供紙上簽署，「葉同學當時覺得，如果我唔簽，就離開唔到警署」，斥警方的行徑，令一眾受校園欺凌的學生，對警方以至香港法治均失去信心。

董之英中學除接連有欺凌片段曝光，《蘋果》早前亦踢該校校政混亂，包括要求老師充當「網絡打手」唱好學校，並獲教育局外評隊「通水」，提早獲悉觀課時間表。該校日前（4月17日）再被揭發，1名女學生報稱在校內，被男同學非禮，包括摸胸和臀，1名15歲男學生被捕，案件列「普通襲擊」。

歷年最低犯罪率
黑警又贏

隻龜是咪都係董之英出身架

離撚晒譜

啊sir做嘢唔洗你教

你地無做錯到。ＪＰＧ!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

和諧嘅野 你識條鐵咩

獲獲新鮮獲獲金

唔關件件事

都加入戰團

Oncc
揭懷疑欺凌事件舊生控訴被改口供 將正式投訴警方

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學早前爆出懷疑欺凌事件，警方今年1月拘捕8名涉案青年，他們上周四(18日)獲警方無條件釋放。惟立法會議員區諾軒發聲明引述揭發事件的董之英舊生聲稱，他曾遭警方威迫改口供，口供紙內容與他所講不同，感覺被迫「講大話」。區認為，若情況屬實，警方涉嫌製造虛假口供，嚴重違反操守，影響司法公正。

聲明指，當欺凌事件被廣泛報道後，沙田警區刑事調查隊第五隊於1月26日致電聯絡揭發事件的舊生，邀請他錄取口供，更立即載他到沙田警署。據他所述，當抵達警署後，警員不單斥責他應該停止向外界披露事件，期間亦拒絕其家人陪同到警署。

逗留長達5個小時後，警員威嚇他在不符個人意願的口供紙上簽署，也無提供口供副本。該舊生批評，口供紙內容明顯與他向傳媒所講不同，但當時環境無可選擇，整個過程如同被警方欺凌。

他及後在律師協助下取回口供副本，發現警員在紙上寫下「報道訪問內容有啲誇大同失實，完全唔係我嘅回答內容」和「當時我想警方提醒學校同學生關注事件，避免相似推撞嘅情況發生，所以當時我亦同意警方處理方式，對事件亦無任何意見或追究」。該舊生對警方做法感驚訝和失望，將向投訴警察課正式投訴。東網正向警方查詢事件。

蘋果有人留言其中一條友個老豆係警察

香港好撚安全啊，治安好撚好啊

有冇得人肉搜尋果幾條仆街出來？